梁振英：有危就有機 中國分裂 政府打壓 港獨機會處處 世情險惡

作者：梁振英

陳浩天在FCC講港獨，有人以為一個二十幾歲的年輕人領導的小政黨可以不理。是嗎？

台灣獨立問題，一直是亞洲局勢的最大隱憂，但是台獨運動是哪一天出現的？三十年來，我每天看一份台灣報紙，我也説不清楚，只知道問題越來越棘手。說不清楚台獨是在哪一天出現的原因是因為台獨是一個漸變而不是突變的過程，這就是「漸獨」的策略。在漸獨的過程中，攪獨立的人會先求破土而出，然後求生存，包括利用偽裝掩飾（因此有暗獨的手段），吸收滋養，靜候機會。我們要給陳浩天機會嗎？

幾年前，香港有年輕人用的「支那」一詞，就是取自「支那內爆」（簡稱支爆，China implosion)。支爆的場景是中國四分五裂，也就是這些人想像中的機會。在這些人的構想當中，中國四分五裂，廣東也脫離北京獨立，水不是北京的，是廣東的，我們不是可以向廣東買水嗎？

陳浩天這種人，歷史上不少，無論他本人是主動擔起港獨的旗幟，或者是被人威逼利誘，人既然走到台前，就身不由己了。「曹操有知心友，關公有對頭人」，國與國關係的本質也是如此。我國有沒有對頭人？有。這個問題不以我們的主觀而轉移。一個國家的分裂，往往有外國勢力以明的和暗的方式推波助瀾，目的是什麼？就是把你一分為二，一分為三，把你弱化。台獨有沒有外國勢力撑腰？大家心知肚明。台獨有，港獨有沒有？

陳浩天擺明車馬要香港獨立，FCC擺明車馬以言論自由為名為他搭台，偶然也好，必然也好，拐點已經出現了。我還是那句老話，世情險惡。

我還是那句老話，世情險惡。

港獨教父，共勉之

要貼幾撚多次呀屌你老母

689既妄想症又發作呀?

Cambodia

過份解讀港獨之父 :
而家我地係處於「理論漸獨」嘅階段
先以香港人生活方式同文化做宣傳吸引大眾注意
再利用香港特有嘅歷史同共同回憶作襯托
繼而以此喚醒港人民族意識 培育出港中區隔嘅槪念
如果能夠籍此同時鞏固港獨理論嘅基礎 他日定能開花結果
甚至如同台灣一樣成為一個如同獨立國家嘅地方

換句話講港獨之父而家係叫緊我地唔好心急住要衝/搞啲咩出嚟
而係要做好文宣 而且係要有感染力嘅 打動到更多香港人支持

佢仲贈咗一句:

直指就算呢一刻我地獨派/本土派一盤散沙咁
但係一定會捲土重來
甚至係會威脅到港共政權

識玩